科學界首次在人類胎盤發現塑膠微粒，研究人員表示「非常令人擔憂」

⋯⋯研究人員在四名正常懷孕和分娩的健康婦女胎盤中發現了塑膠微粒。在胎盤的胎兒側和母親側以及胎盤膜中都檢測到了塑膠微粒。

胎盤中發現為數不少的塑膠微粒，但是每個胎盤僅分析了約4％，這表示總數還更多。這些顆粒都是被染成藍色、紅色、橙色或粉紅色的塑膠，可能來自包裝、油漆或化妝品以及個人護理產品。
塑膠微粒的尺寸大多為10微米（0.01公釐），這表示它們小得可以被血液所攜帶，可能已經進入嬰兒體內，但研究人員無法確認。

研究者說，塑膠微粒對胎兒的潛在影響包括胎兒生長幅度減少。
在這項研究中，另外兩名女性的胎盤中並未發現這些顆粒，可能是由於不同的生理狀況、飲食或生活方式造成。

冇咖啦 塑膠呢樣嘢一日唔消失只會越黎越多呢啲問題出現 慢性自殺

膠樽裝飲品同食用魚類都比較多，避開呢兩樣囉，但其實可能著衫都有，因為有好多衫用polyester整，一樣係膠嚟，可能fing一fing都吸咗啲入肺，邊有得避

你都膠膠地嘅

未來大自然同人類會和塑膠融合

neutrogena 囉
洗面又要落啲膠珠仔去磨砂
實際細粒磨你老母咩
一啲用都冇 係要整啲膠珠係到 屌

人類會唔會最終係痛苦中死去

啲膠珠廢架

只係代表製造過程係沖涼時發生

車胎，鞋，不斷磨擦甩咗啲膠微粒喺空氣飄浮，吸入身體，除咗走入深山，根本無得避

之前有新聞話南極都檢測到有微塑膠粒，我只能講全世界都有

仲有樣嘢係用有塑膠成份做食具 用得耐會裂 啲塑膠粒就咁食落肚

仲有牙膏 勁多膠珠
我相信點樣洗牙都會留低一兩粒掛
食嘢嗰陣時就會食埋落肚

個啲唔係會溶架咩？

屈臣氏嗰隻唔會溶
我試過浸水

watsons有出自己品牌牙膏？未用過